\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{book}   %two-page printing
\usepackage[czech, english]{babel}
%\usepackage{czech}
%\usepackage[T1]{fontenc} % pouzije EC fonty
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst} %1. odstavec jako v cestine.

\usepackage{k336_thesis_macros_new} % specialni makra pro formatovani DP a BP
 % muzete si vytvorit i sva vlastni v souboru k336_thesis_macros.sty
 % najdete  radu jednoduchych definic, ktere zde ani nejsou pouzity
 % napriklad: 
 % \newcommand{\bfig}{\begin{figure}\begin{center}}
 % \newcommand{\efig}{\end{center}\end{figure}}
 % umoznuje pouzit prikaz \bfig namisto \begin{figure}\begin{center} atd.

% Box command
\newcommand{\ibox}[1]{\begin{center}\fboxsep 6pt  \fbox{\parbox{14cm}{ #1 }}\end{center}}

% To make "clearpage" work after "figure"
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\makeatother

% Against footnote breaking into more pages
\interfootnotelinepenalty=10000

\clubpenalty 10000 % prvni radek odstavce nebude sam na konci stranky
\widowpenalty 10000 % posl. radek odstavce nepujde na novou stranku 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zvolte jednu z moznosti 
% Choose one of the following options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\TypeOfWork{Diplomová práce} \typeout{Diplomova prace}
% \newcommand\TypeOfWork{Master's Thesis}   \typeout{Master's Thesis} 
% \newcommand\TypeOfWork{Bakalářská práce}  \typeout{Bakalarska prace}
% \newcommand\TypeOfWork{Bachelor's Project}  \typeout{Bachelor's Project}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zvolte jednu z moznosti 
% Choose one of the following options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% nabidky jsou z: http://www.fel.cvut.cz/cz/education/bk/prehled.html

%\newcommand\StudProgram{Elektrotechnika a informatika, dobíhající, Bakalářský}
%\newcommand\StudProgram{Elektrotechnika a informatika, dobíhající, Magisterský}
% \newcommand\StudProgram{Elektrotechnika a informatika, strukturovaný, Bakalářský}
% \newcommand\StudProgram{Elektrotechnika a informatika, strukturovaný, Navazující magisterský}
\newcommand\StudProgram{Otevřená informatika, Navazující magisterský}

% \newcommand\StudProgram{Softwarové technologie a management, Bakalářský}
% English study:
% \newcommand\StudProgram{Electrical Engineering and Information Technology}  % bachelor programe
% \newcommand\StudProgram{Electrical Engineering and Information Technology}  %master program


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zvolte jednu z moznosti 
% Choose one of the following options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% nabidky jsou z: http://www.fel.cvut.cz/cz/education/bk/prehled.html

%\newcommand\StudBranch{Výpočetní technika}   % pro program EaI bak. (dobihajici i strukt.)
%\newcommand\StudBranch{Výpočetní technika}   % pro prgoram EaI mag. (dobihajici i strukt.)
%\newcommand\StudBranch{Softwarové inženýrství}            %pro STM
%\newcommand\StudBranch{Web a multimedia}                  % pro STM
%\newcommand\StudBranch{Computer Engineering}              % bachelor programe
%\newcommand\StudBranch{Computer Science and Engineering}  % master programe
\newcommand\StudBranch{Počítačové inženýrství}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Vyplnte nazev prace, autora a vedouciho
% Set up Work Title, Author and Supervisor
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\WorkTitle{Prostředí pro výuku vývoje PCI ovladačů \\do operačního systému GNU/Linux}
\newcommand\FirstandFamilyName{Bc. Rostislav Lisový}
\newcommand\Supervisor{Ing. Pavel Píša, Ph.D.}


% Pouzijete-li pdflatex, tak je prijemne, kdyz bude mit vase prace
% funkcni odkazy i v pdf formatu

	\usepackage[
	pdftitle={Prostredi pro vyuku vyvoje PCI ovladacu do OS GNU/Linux}, %\WorkTitle
	pdfauthor={\FirstandFamilyName},
	bookmarks=true,
	colorlinks=true,
	breaklinks=true,
	urlcolor=red,
	citecolor=blue,
	linkcolor=blue,
	unicode=true,
	]
	{hyperref}

\usepackage{url}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zvolte jednu z moznosti 
% Choose one of the following options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\selectlanguage{czech}
%\selectlanguage{english} 

% prikaz \typeout vypise vyse uvedena nastaveni v prikazovem okne
% pro pohodlne ladeni prace


\iflanguage{czech}{
	 \typeout{************************************************}
	 \typeout{Zvoleny jazyk: cestina}
	 \typeout{Typ prace: \TypeOfWork}
	 \typeout{Studijni program: \StudProgram}
	 \typeout{Obor: \StudBranch}
	 \typeout{Jmeno: \FirstandFamilyName}
	 \typeout{Nazev prace: \WorkTitle}
	 \typeout{Vedouci prace: \Supervisor}
	 \typeout{***************************************************}
	 \newcommand\Department{Katedra řídicí techniky}
	 \newcommand\Faculty{Fakulta elektrotechnická}
	 \newcommand\University{České vysoké učení technické v Praze}
	 \newcommand\labelSupervisor{Vedoucí práce}
	 \newcommand\labelStudProgram{Studijní program}
	 \newcommand\labelStudBranch{Obor}
}{
	 \typeout{************************************************}
	 \typeout{Language: english}
	 \typeout{Type of Work: \TypeOfWork}
	 \typeout{Study Program: \StudProgram}
	 \typeout{Study Branch: \StudBranch}
	 \typeout{Author: \FirstandFamilyName}
	 \typeout{Title: \WorkTitle}
	 \typeout{Supervisor: \Supervisor}
	 \typeout{***************************************************}
	 \newcommand\Department{Department of Computer Science and Engineering}
	 \newcommand\Faculty{Faculty of Electrical Engineering}
	 \newcommand\University{Czech Technical University in Prague}
	 \newcommand\labelSupervisor{Supervisor}
	 \newcommand\labelStudProgram{Study Programme} 
	 \newcommand\labelStudBranch{Field of Study}
}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Poznamky ke kompletaci prace
% Nasledujici pasaz uzavrenou v {} ve sve praci samozrejme 
% zakomentujte nebo odstrante. 
% Ve vysledne svazane praci bude nahrazena skutecnym 
% oficialnim zadanim vasi prace.
%{
%\pagenumbering{roman} \cleardoublepage \thispagestyle{empty}
%\subsection*{Na tomto místě bude oficiální zadání vaší práce}
%\begin{itemize}
%\item Toto zadání je podepsané děkanem a vedoucím katedry,
%\item musíte si ho vyzvednout na studiijním oddělení Katedry počítačů na Karlově náměstí,
%\item v jedné odevzdané práci bude originál tohoto zadání (originál zůstává po obhajobě na katedře),
%\item ve druhé bude na stejném místě neověřená kopie tohoto dokumentu (tato se vám vrátí po obhajobě).
%\end{itemize}
%\subsection*{Official thesis specification should be here}
%\begin{itemize}
%\item Ask study office on our department to obtain it!
%\item You have to post two copies -- original and copy of your thesis.
%\item Official thesis specification has to be placed in each of them (original and copy).
%\item You receive back the thesis copy after succesful defension of your thesis.
%\item The original of your thesis is hold on departmnet after the defension.
%\end{itemize}
%\subsection*{Pokyny}
%\begin{itemize}
%\item Projednejte osnovu práce se svým vedoucím! Každému vedoucímu a typu práce nemusí níže prezentovaná osnova vyhovovat.
%\item Čtěte pokyny v komentářích zdrojého souboru (.tex). Je tam mnoho užitečných informací.
%\end{itemize}
%\subsection*{Instruction}
%\begin{itemize}
%\item Discuss the intended structure of your thesis with your supervisor! Not each supervisor is satisfied with structure suplied in this document!
%\item Read insructions in comments in the source code of this document (.tex file). Many useful additional instructions are included.
%\end{itemize}
%\newpage
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Titulni stranka / Title page 

\coverpagestarts

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Podekovani / Acknowledgements 

\acknowledgements
\noindent
Rád bych poděkoval Ing. Pavlu Píšovi, Ph.D., za věcné rady a připomínky.
%Zde můžete napsat své poděkování, pokud chcete a máte komu děkovat.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   Prohlaseni / Declaration 

\declaration{V Praze dne 12.\,4.\,2011}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    Abstract 
 
\abstractpage

The goal of this article is to describe the main principles of PCI driver
development for the GNU/Linux operating system. Apart from the general PCI
driver development, implementation of UIO and Comedi drivers is also described.

Humusoft MF624 and MF614 cards were chosen as exemplary devices. Basic
functions (D/A, A/D converters, digital inputs/outputs) of Humusoft
MF624 card were implemented into the Qemu emulator, so that it is possible
to try out all of the described procedures without physical access to the card.


\vglue60mm

\noindent{\Huge \textbf{Abstrakt}}
\vspace{8ex}

Cílem této práce je popsat základní principy implementace ovladačů PCI zařízení pro operační systém GNU/Linux. Kromě obecných principů je popsána implementace ovladačů typu UIO a Comedi.

Jako ukázková zařízení byly zvoleny karty Humusoft MF624 a MF614. Základní funkce (D/A, A/D převodníky, digitální vstupy a výstupy) karty Humusoft MF624 byly implementovány do emulátoru Qemu tak, aby bylo možné popsané postupy vyzkoušet bez fyzického přístupu ke kartě.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Obsah / Table of Contents 

\tableofcontents


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Seznam obrazku / List of Figures 

\listoffigures


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  Seznam tabulek / List of Tables

\listoftables


%**************************************************************

\mainbodystarts
% horizontalní mezera mezi dvema odstavci
%\parskip=5pt
%JZ 11.12.2008 parskip bez tolerance? To neni rozumne, myslel jsem, ze sazime v TeXu, ne ve Wordu!
\parskip=5pt plus 4pt minus 4pt
% odstazeni prvniho radku odstavce (neaplikuje se na prvni odstace 
% kapitol, sekci, podsekci atd.)
%\parindent=10pt
%JZ 11.12.2008 -- indent v zavislosti na base font, proc 10pt?
\parindent=1.5em
% pokud chcete selektivne zamezit odsazeni 1. radku nektereho odstavce
% pouzijte prikaz \noindent.

%**************************************************************



\include{dip_text}





%*****************************************************************************
% Seznam literatury je v samostatnem souboru reference.bib. Ten
% upravte dle vlastnich potreb, potom zpracujte (a do textu
% zapracujte) pomoci prikazu bibtex a nasledne pdflatex (nebo
% latex). Druhy z nich alespon 2x, aby se poresily odkazy.

\nocite{*}
%\bibliographystyle{abbrv}
\bibliographystyle{plain}
%\bibliographystyle{psc}
{
%JZ: 11.12.2008 (Nekdo chce mit v techto ukazkovych odkazech take odkaz 
%JZ: na CSTeX, tak at to k necemu vypada...)
%\def\CS{$\cal C\kern-0.1667em\lower.5ex\hbox{$\cal S$}\kern-0.075em $}

\bibliography{reference}
}

% M. Dušek radi:
%\bibliographystyle{alpha}
% kdy citace ma tvar [AutorRok] (napriklad [Cook97]). Sice to asi neni  podle ceske normy (BTW BibTeX stejne neodpovida ceske norme), ale je to nejprehlednejsi.
%*****************************************************************************


\end{document}
